系統有 Bug 惹怒用戶！升級 Android 9 Pie 搞亂電池設定

虎仔(uniqlo) 2018-09-16 08:49

系統升級後，如果電池使用時間變短，大多數用戶應該都會不滿。不過系統更新後令電池備用時間變長亦未必是一件好事，最近有部份 Android 用戶投訴，表示在升級 Android 9 Pie 後，系統將節電模式自動開啟，而且功能並非在電量下跌時開啟，反而是在滿電時啟動。

有用戶因此在外國著名討論區 Reddit 投訴，原來這是 Google 在背後搞鬼，Android 9 Pie 系統開發人員正在內部測試一項節電功能，卻不小心大規模推出。Google 遙距更改了用戶的設定，將節電模式在用戶不知情下開啟，及後 Google 的 Pixel 團隊公開道歉，並表示已經將電池設定回復原狀，又呼籲用戶檢查系統並作出修改。

受影響的並非只有 Google Pixel ，還包括已經更新 Android 9 Pie 的 Essential Phone、OnePlus 6、個別 Nokia 型號和部份使用 Beta 版 Android 9 Pie 的機。根據 Google 的資料，節電模式啟動後會停止 Apps 在後台自動更新內容，位置服務會在螢幕關上時被停用，所有在背景的 Apps 都會暫停運作，部份提示亦會因此延遲。如果你已經升級 Android 9 Pie，還是檢查一下電池設定，否則電郵、訊息等通知可能無法即時接收，影響日常使用。

Google 遙距更改了用戶的設定😱
好撚恐怖

三叔碌柒爆炸強制人更新都直接認左an係有後門

得返apple係清泉

我覺得蘋果一樣有咁嘅權限做到，不過做唔做係另一件事

咁唔知啦 唔可以一口咬定有定無既
不過android係開放系統 比黑客搵到bug就全球仆街....
iOS相對係難d既

Android P已經冇特別，佢仲要搞到咁 ，同iOS 11差唔多

好似以前試過 delete app

An狗去曬邊

電話無電上唔到連登呀

Ios個後門應該只有apple先知，但android個後門就間間廠都知，同埋上次FBI單野apple都無跪低，所以apple相對會安全少少

Ios個後門應該只有apple先知，但android個後門就間間廠都知，當然包括小米華為，同埋上次FBI單野apple都無跪低，所以apple相對會安全少少

Android 呢幾年真係冇晒創新...
成班打手不願面對，淨係識踩iPhone

有權限唔出奇
呢 d唔叫後門囉
個個軟件都咁寫咁濟
航拍， 車，智能家電 等等